1. Which of the following should be used to implement a 'Has a' relationship between two entities? 

A.	Polymorphism
B.	Templates
C.	Containership
D.	Encapsulation
E.	Inheritance
Answer: C

2. How can you prevent inheritance from a class in C#.NET ? 

A.	Declare the class as shadows.
B.	Declare the class as overloads.
C.	Declare the class as sealed.
D.	Declare the class as suppress.
E.	Declare the class as override.
Answer: C

3. Which of the following statements should be added to the subroutine fun( ) if the C#.NET
 code snippet given below is to output 9 13? 

class BaseClass
{
    protected int i = 13;
}
class Derived: BaseClass
{
    int i = 9; 
    public void fun()
    {
        // [*** Add statement here ***]
    } 
}
A.	Console.WriteLine(base.i + " " + i);
B.	Console.WriteLine(i + " " + base.i);
C.	Console.WriteLine(mybase.i + " " + i);
D.	Console.WriteLine(i + " " + mybase.i);
E.	Console.WriteLine(i + " " + this.i);
Answer: B

4. Which of the following can be facilitated by the Inheritance mechanism? 

1 Use the existing functionality of base class.
2 Overrride the existing functionality of base class.
3 Implement new functionality in the derived class.
4 Implement polymorphic behaviour.
5 Implement containership.
A.	1, 2, 3
B.	3, 4
C.	2, 4, 5
D.	3, 5
Answer: A

5.  Which of the following cannot be used to declare an interface correctly?
a) Properties
b) Methods
c) Structures
d) Events
Answer: C

6. Select the correct statement among the given statements?
a) One class could implement only one interface
b) Properties could be declared inside an interface
c) Interfaces cannot be inherited
d) None of the mentioned
Answer: B

7. Access specifiers which can be used for an interface are?
a) Public
b) Protected
c) Private
d) All of the mentioned
Answer: A

8. interface IMyInterface
{ 
    void fun1(); 
    int fun2();
}
class MyClass: IMyInterface
{ 
    void fun1()
    { } 
    int IMyInterface.fun2()
    { } 
}
a) A function cannot be declared inside an interface.
b) A subroutine cannot be declared inside an interface.
c) A Method Table will not be created for class MyClass.
d) The definition of fun1() in class MyClass should be void IMyInterface.fun1().
Answer:D


9. What will be the output of given code snippet?

 class program
 {
     public static void Main(string[] args)
     {
         try
         {
             throw new NullReferenceException("C");
             Console.WriteLine("A");
         }
         catch (ArithmeticException e) 
         {
             Console.WriteLine("B");
         }
         Console.ReadLine();
     }
 }
A. A 
B. B
C. Compile time error 
D. Runtime error
Answer: D

10.  Which of the following is NOT a .NET Exception class?

a) Exception
b) StackMemoryException
c) DivideByZeroException
d) OutOfMemoryException
Answer: B

11.  In C#.NET if we do not catch the exception thrown at runtime then which of the following will catch it?

a) Compiler
b) CLR
c) Linker
d) Loader
Answer: B

12. Which of the following statements are correct about exception handling in C#.NET?

1. If an exception occurs then the program terminates abruptly without getting any chance to recover from the exception.
2. No matter whether an exception occurs or not, the statements in the finally clause (if present) will get executed.
3. A program can contain multiple finally clauses.
4. A finally clause is written outside the try block.
5. finally clause is used to perform clean up operations like closing the network/database connections.

a) 1 only
b) 2 only
c) 2 and 5 only
d) 3 and 4 only
Answer: C

13.  What are the three primary kinds of parameters? 


a. Input, Integer, String
b. Integer, String, DateTime
c. int, varchar, nvarchar
d. Input, Output, InputOutput

Answer: 

14.   What property contains the actual error message returned by SQL Server? 

1. SqlException.Source
2. SqlException.Message
3. SqlError.Class
4. SqlError.Message



a. 1, 2
b. 1, 2, 3
c. 1, 3
d. 2, 4
Answer: 

15.   Which of the following is true? 


a. DataTable object contain DataRow and DataColoumn objects
b. DataSet and DataTable can be binary serialized
c. DataSet and DataTable can be XML serialized
d. All of the above
Answer: 

16.   Choose the correct option about DataReader object. 


a. DataReader object is a forward-only object.
b. It provides connection oriented environment.
c. DataReader is read only object.
d. All of the above
Answer: 

17. Point out the wrong statement :
a) sp_depends provide the details of all database objects that depends on the specific database object
b) sp_helpdb provides the text of a stored procedure reside in Sql Server
c) Extended procedures provide an interface to external programs for various maintenance activities
d) All of the mentioned
Answer: B


18. Which statement(S) is/are incorrect
Stored procedure may return a value and function must return a value.
Function has only IN parameter.
Try and Catch can be used with both stored procedure and function.
Stored procedure has IN and OUT parameter
Answer: C

19. Point out the wrong statement :
a) Stored procedure can accepts input and output parameters
b) Stored procedure can returns multiple values using input parameters
c) Using stored procedure, we can Select,Insert,Update,Delete data in database
d) None of the mentioned
Answer: B

20. Stored procedure is a __________ set of one or more SQL statements.
a) interpreted
b) compiled
c) pre compiled
d) none of the mentioned
Answer: C

21. Which is a join condition contains an equality operator:
a) Equijoins
b) Cartesian
c) Both Equijoins and Cartesian
d) None of the mentioned 
Answer: A

22. Point out the wrong statement :
a) Table constraints must be used when more than one column must be included in a constraint
b) A column constraint is specified as part of a column definition and applies only to that column
c) A table constraint is declared independently from a column definition and can apply to more than one column in a table
d) Primary keys allow for NULL as one of the unique values
Answer: D


1. Choose the correct output for given set of code?

enum per
 {
     a, 
     b, 
     c, 
     d, 
 }
 per.a = 10;
 Console.writeline(per.b);
A. 11 B. 1 C. 2 D. compile time error
Answer: Option D

Explanation:

It will report an error since enum element cannot be assigned a value outside the enum declaration.


2.Which of the following should be used to implement a 'Has a' relationship between two entities?

A.	Polymorphism
B.	Templates
C.	Containership
D.	Encapsulation
E.	Inheritance
Answer: Option C

3.Which of the following can implement an interface?

Data
Class
Enum
Structure
Namespace
A.	1, 3
B.	2, 4
C.	3, 5
D.	4 only
Answer: Option B

4.Which Of The Following Keyword, Enables To Modify The Data And Behavior Of A Base Class By Replacing Its Member With A New Derived Member?
a) overloads
b) overrides
c) new
d) base

Answer. c

5.Which of the given modifiers can be used to prevent Method overriding?
a) Static
b) Constant
c) Sealed
d) final
View Answer

Answer: c
Explanation: When an instance method declaration includes the sealed modifier, the method is said to be sealed method
. It means a derived class cannot override this method.

6. The modifier used to hide the base class methods is?
a) Virtual
b) New
c) Override
d) Sealed
View Answer

Answer: b
Explanation: Used in condition when we cannot use virtually to override a base class method. Hence, we use ‘New’ to hide the base class methods and redefine the method defined in the subclass.


7.String built using String class are

a.immutable
b.mutable
c.invalid
d.changable

answer:b


